\begin{center}
	\section*{Agradecimientos.}   
\end{center}
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

\textbf{A mi familia}
\\

Le agradezco a mi madre Concepción Romero García por todo el apoyo incondicional que me ha ofrecido en cada una de la decisión que he tomado. Además de ser el principal pilar de mi formación académica al impulsarme a continuar estudiando.
\\

A mis hermanos Eduardo Israel y Milagros Citlally que a pesar de que no tuvimos una relación tan estable siempre nos apoyamos en las situacione difíciles.
\\

\textbf{A mis profesores.}
\\

Al Dr. Hector Adolfo Andrade Gómez por la orientación, el conocimientos  y principalmente por brindarme la oportunidad de realizar las residencias profesionales en el INAOE.
\\

Agradezco al Dr. Rafael Rivera López y al por ser una de las principales influencias por mi gusto a la programación, debido a los conocimientos impartidos en las clases y por el esfuerzo extra para pasar los exámenes.
\\

A todos mis maestros que ha sido parte de mi formación académica, aquellos que siempre vieron un potencial en mí y me motivaron a superarme.
\\

\textbf{A mi asesor.}
\\

Agradezco a mi asesor el Dr. Ansel Y. Rodríguez González por brindarme la oportunidad de pertenecer al equipo de programadores en la construcción del agente COLDPower17.
\\

\textbf{A mis amigos.}
\\

Agradezco a  Jesús Manuel, Emmanuel Arano, Adrián Ochoa, Jose Ramon, Victor, Luis Daniel, Ana Karen, Manuel Ángel y a mis compañeros de universidad, por el esfuerzo y el apoyo mutuo con el objetivo de obtener el título de Ing. en Sistemas Computacionales.
\\