\renewcommand{\refname}{Bibliografía}
\addcontentsline{toc}{section}{Bibliografía}
\begin{thebibliography}{a}
	%\bibitem {MWissnerTheSmartGrid} M. Wissner, The Smart Grid – A saucerful of secrets?, Applied Energy, 2011.

	\bibitem {RAEDiccionario2014}Real Academia Española, Diccionario de la lengua española, 23 ed., Madrid: España., 2014.
	
	\bibitem{pradery} \textsc{Montero, J.}, \textit{Metodos matemáticos aplicados a la ganadería.} 3ª ed. Sevilla: Ediciones de la pradera, 2007  
	\bibitem{old} \textsc{Old, L.}, \textit{Confesiones de una oveja bizca} 1ª ed. Madrid: Naturalistic, 2010 

	\bibitem {MPAlonsoAYRGonzalezDesarrolloDeTec} M. P. Alonso, A. Y. R. Gonzalez y J. S. Cuevas, «Desarrollo de tecnología basada en inteligencia artificial y mecatrónica, para integrar un parque de generación de energía eólica a una red inteligente: Informe técnico sobre la definición de modelo de parque eólico,» Instituto Nacional de Astrofísica, Óptica y Electrónica (INAOE), Puebla, 2015.
	
	\bibitem {Fixed-priceTariffG2015} J. Serrano, E. M. d. Cote y A. Y. Rodríguez, «Fixed-price Tariff Generation Using Reinforcement
Learning» 2015.

	\bibitem {GRiveraProyectoDeIADelInaoe} G. Rivera, «proyecto de inteligencia artificial del inaoe gana el segundo lugar en torneo
internacional de agentes de mercados energéticos en nueva york,» Agosto 2016. [En línea].
Available: http://www.inaoep.mx/noticias/?noticia=421\&anio=2016.

	\bibitem {WKetterJCollinsyMdWeerdtThe2017PowerTAC} W. Ketter, J. Collins y M. d. Weerdt, «The 2017 Power Trading Agent Competition,» SSRN's eLibrary, Febrero 13, 2017. 
	Disponible en: https://ssrn.com/abstract=2916182 o http://dx.doi.org/10.2139/ssrn.2916182

	\bibitem {WKetterJCollinsyMdWeerdtThe2016PowerTAC} Wolfgang Ketter, John Collins, and Mathijs de Weerdt. The 2016 power trading agent competition. Technical Report ERIM Report Series Reference 2016-002-LIS, Erasmus Research
Institute of Management, January 2016.

	\bibitem {BoundlessRegressionAnalysis}
	Boundless, «Regression Analysis for Forecast Improvement,» 26 mayo 2016. [En línea].
Available: https://www.boundless.com/finance/textbooks/boundless-finance-textbook/forecasting-financial-statements-4/analyzing-forecasts-53/regression-analysis-for-forecast-improvement-252-3816/. [Último acceso: 2 marzo 2017].

	\bibitem {JSArmstrongIllusions} J. S. Armstrong, «Illusions in regression analysis,» International Journal of Forecasting, 2012.

	\bibitem {DAFreedmanStatisticalModels} D. A. Freedman, Statistical Models: Theory and Practice, Berkeley: Cambridge University Press, 2009.
		
	\bibitem {ACRencherWFChristensenMethods} A. C. Rencher y W. F. Christensen, Methods of Multivariate Analysis, Wiley Series in Probability and Statistics, 2012.

	\bibitem {YWChangCJHsiehKWChangTrainingAndTesting} Y.-W. Chang, C.-J. Hsieh, K.-W. Chang, M. Ringgaard y C.-J. Lin, Training and testing low-degree
polynomial data mappings via linear SVM, Journal of Machine Learning Research, 2010.
	
	\bibitem {LESucarChapter1RedesBayesianas} L. E. Sucar, «Chapter 1, Redes Bayesianas,» Recuperado de
	http://ccc.inaoep.mx/\\$\sim$esucar/Clases-mgp/caprb.pdf. %\textasciitilde

	\bibitem {MImdadullahTimeSeriesAnalysis} M. Imdadullah, «Time Series Analysis,» itfeature, 2013. [En línea]. Disponible en:
http://itfeature.com/time-series-analysis-and-forecasting/time-series-analysis-forecasting.

	\bibitem {XYanLinearRegressionAnalysis} X. Yan, Linear Regression Analysis: Theory and Computing, World Scientific,
2009.
	\bibitem {pentaho}  Pentaho community (10/abril/2017) {\it Time Series Analysis and
	Forecasting with Weka}.\\ Prentice Hall, Recuperado de http://wiki.pentaho.com/display/
	DATAMINING/Time+\\Series+Analysis+and+Forecasting+with+Weka
	
	
	\bibitem{EibeFMarkAHallIanHTheWekaWorkbench}Eibe Frank, Mark A. Hall, and Ian H. Witten (2016). The WEKA Workbench. Online Appendix for "Data Mining: Practical Machine Learning Tools and Techniques", Morgan Kaufmann, Fourth Edition, 2016. 
	
	\bibitem {Entregable4CemieEolico} Miguel Palacios Alonso Ansel Y. Rodríguez Gonzez. Desarrollo de tecnología basada en inteligencia artificial y mecatrónica, para integrar un parque de generación de energía eólica a una red inteligente: 
	Desarrollo de las técnicas de IA y de sistemas multiagente para las negociaciones automáticas con generadores y consumidores: creación de contratos.
	Technical report, Instituto Nacional de Astrofísica, Óptica y Electrónica (INAOE), 2015.
	
	\bibitem {Michie94machinelearning} D. Michie and D. J. Spiegelhalter and C.C. Taylor, 
	Machine Learning, Neural and Statistical Classification, 1994. Disponible en: 
	http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/summary?doi=10.1.1.27.355
	
	 \bibitem {RokachLiorMaimonDataMiningDecisionTrees} Rokach, Lior; Maimon, O. (2008). Data mining with decision trees: theory and applications. World Scientific Pub Co Inc. ISBN 978-9812771711.

	\bibitem {LohWei-YinClassificationAndRegressionTrees} Loh, Wei-Yin, Classification and regression trees, Wiley Interdisciplinary Reviews: Data Mining and Knowledge Discovery, John Wiley \& Sons, Inc. ISSN 1942-4795, 2011. Disponible en: http://dx.doi.org/10.1002/widm.8	
	
	\bibitem {InductionofDecisionTrees1986} Quinlan, J. R., (1986). Induction of Decision Trees. Machine Learning 1: 81-106, Kluwer Academic Publishers
	
	\bibitem {EstimatingtheSizeandConfidenceofaStatisticalAudit} Aslam, Javed A.; Popa, Raluca A.; and Rivest, Ronald L. On Estimating the Size and Confidence of a Statistical Audit. Boston, MA, August 6, 2007 Disponible en: http://people.csail.mit.edu/rivest/pubs/APR07.pdf
	
	\bibitem {BreimanLMachineLearning1996}	Breiman, L. Machine Learning (1996). Disponible en: https://doi.org/10.1023/A:1018054314350
	
\end{thebibliography}
